【疫情樓市】雲滙11伙招標戶撻大定 中原董事輸逾330萬聲稱：「為左換貨」

肺炎疫情持續，新盤有買家拒上會撻定離場。曾「猜包剪揼」揀樓、因招標成交欠透明度被判罪成的新地（016）大埔白石角雲滙，剛連錄11宗建期買家撻大定個案，當中一宗樓價最大宗撻定，涉及地產代理人員。

相關新聞：【蘋聞追Click】搓手液淪「condom」 網店撲貨抗疫遭棄單：係咪再無善良嘅人？

一手成交紀錄冊顯示，雲滙1期上周五錄得11宗取消交易個案，全以招標形式出售﹔其中兩伙於2018年7月售出，其餘9伙於去年3至4月期間售出﹔單位實用面積介乎381至953方呎，成交價672.364萬至2,233.6萬元，呎價17,067元至23,700元，合約樓價總值高達1.3768億元，估計發展商合共殺定近1,500萬元。

其中1座15樓A1室四房大戶，實用面積953方呎，2018年7月以2,233.6萬元售出，呎價逾2.3萬元，買家是中原地產沙田豪宅區域營業董事周文豪，當時以太太名義入市。據知，買家已向新地支付樓價15%定金，是次取消交易，損失料約335萬元，是11個撻定單位中，樓價及撻定金額最大。周文豪回應本報查詢時稱，今次撻定與個人財務及樓市無關，只是換貨而言，去年斥1,893.6萬元購入2期11座高層A室三房單位，實用面積789方呎，呎價2.4萬元。周續稱，新購單位以女兒名義買入，「個女比較鍾意呢個間隔」，所以才換貨。

相關新聞：【疫情百日●人禍】無能政府搶罩失敗 長者被迫10日用兩口罩：林鄭應問吊

新地雷霆：將加價重售

對於雲滙錄多宗撻定，新地副董事總經理雷霆向本報稱，雲滙項目規模不小，這個數字只是累積取消合約的買家，沒有甚麼特別，已經了解到只屬買家的個人、家庭或者財務問題，稍後這些單位將會重售，部份尚且有輕微加價空間。

雲滙上星期開始陸續收樓，市場上現有逾20個單位放租，暫時叫價最平為8座低層B1室，實用面積284方呎，開放式間隔，業主全包叫租1.2萬元，呎租42.3元。業主2018年7月以557萬元買入，租金回報率料兩厘多。據知，屋苑管理費每呎約4.5元。